花果山：港人連結消費

花果山：港人連結消費

花果山老闆Duncan在fb發佈頂手post後，生意額比1月中高出400%。

中午時分，人煙稀少的旺角廣華街，「花果山」門前的一條人龍特別顯眼。有情侶午飯後跟着「和你eat」顯示的黃店地圖，特地來店買了一杯特濃貓山王沙冰。西裝筆挺的陳先生也趁放飯時間，過來買了幾個飯糰。眼前這個畫面，2月25日前，老闆Duncan從未想像過。

去年1月15日開業的手搖飲料店花果山，早於6.12當日就在facebook專頁上發表罷工聲明，同日Duncan身體力行，以罷市聲援反送中運動。門外平日人來人往，Duncan覺得店舖本身就是文宣的最佳平台，自10月起變成貼滿運動口號和海報的連儂牆。

自黃色經濟圈成為抗爭路線後，花果山也漸為同路人所熟悉，即使抗爭運動持續大半年，旺角屢次煙硝四起，小店的生意額仍然比以往多了兩至三成。

有心人趕關門前幫襯

相關新聞：20警連續兩晚基隆查牌 凶員工熄爐

然而，一場武漢肺炎把花果山打得落花流水。Duncan記得，年初三啟市之時，平日車水馬龍的旺角竟突然變得水盡鵝飛。人人不敢外出，更遑論在街上脫下口罩啜一口珍珠奶茶，花果山的生意額大跌五至六成。

Duncan和其他合夥人心知不妙，店舖月租高達6.5萬元，且今年年底才約滿，疫情又不見緩和迹象，長此下去定蝕本收場。他們希望提早結束租約，但業主不從。至2月25日，Duncan別無他法，只好在花果山facebook專頁上發表「頂手post」：「對唔住，真係捱唔到落去……如果有手足呢排有諗想搵個舖位嘅，旺角花果山免費頂手。」

帖文馬上被過千網民瘋傳，並轉載到連登和黃店app。同路人抱着「黃店一間都不能少」的信念，馬上特地過來光顧，生意額增加400%。連續好幾天，全日任何時段，小店門外都排滿了人，不少顧客明知要等近半小時才買到一杯飲料，也願意等。Duncan記得，有晚近9時多，正在他準備關門時，有客人衝進來跟他說：「我特登揸車入嚟㗎，你畀我買兩杯嘢飲啦。」香港人對黃店的支持，令他大受感動：「香港人真係好有心，唔同對面陣營，話自己唔係住嗰頭就不了了之。」

有些黃店店主亦主動幫忙宣傳和推廣，客人出示花果山的收據就可享消費優惠，「𠵱家黃色經濟圈真係變咗個圈，每樣消費都有連結，可以帶動到你繼續支持下一間黃店。」

雖然花果山生意額大增，但Duncan仍望有人可以頂手，「黃店唔係得我呢間，告急都唔係得我呢間，唔可以咁自私，要人日日幫襯我哋。我唔使日日爆數好生意，暫時止蝕就可以」。即使消失於旺角，Duncan承諾，花果山再開張之時，也依然會是一間黃店，毋忘初衷。

店內貼滿反送中文宣，Duncan希望能藉此讓路過者有所反思。

呢個Duncan個老豆好似係警察喎

你覺得佢老豆會照佢咩，分分鐘開口埋口都鬧緊佢

以為係大埔間深藍店

而家反而擔心基隆同啲大店，而家分明借禁聚想炒起晒啲出名黃店

so ?你要唔要出黎開間鋪然後標榜自己老豆唔係差佬所以黃過佢?

就算係又點
大把人屋企老豆老母都藍到發紅啦

咁又話黑警死全家？

不嬲手足唔計，你有無睇過中大果個手足？

Fatfat
執一水 應該有幾百粒 再搵人頂間貴租
等疫症過左跌曬租再租過

嘩
鬥黃要鬥埋血統呀

又想點呀 屌你老母

個間野好似執柒左

係手足就一早利申咗呢個身份呢個關係啦
開咗咁耐無人知佢呢個身份
連登仔永遠唔會錯

希望我認錯人呢個duncan唔係我識果個duncan啦

黃圈都要史萊哲林！？
唔撚好喇掛

黑警死全家喎
唔係死三代咩？

未 大把人食 隔離間沙龍都係
依然好多人食 大埔好多藍絲

供養緊警察喎

話梅幾好飲

屌間垃圾仲未執嫁 我次次行去個邊都係食8鯨同多多

咁又有咩問題

最好笑係大埔廣場公廁隔離間茶餐廳改左名
明明入面裝修一樣
都大把人以為新開

等你FC張供養證明

黑警係畜牲都不如
黃絲有人性係人已經唔同物種
所以黑警家人如果係黃絲就唔包喺死三代入面
個政治倫理係咁

你啲撚樣成鳩日冇source話人哩樣嗰樣

咁又點

收皮啦

江兩姐妹都唔係黃啦，on9 有名睇

賣台式飲品要賣幾多杯先賺到幾百萬？

係又點唔係又點？總之老闆係黃咪得

我老豆夠深藍

玩到要根正苗黃？

次次都要出執粒post先有人留意到人
個個淨係識唇茶皇茶
大家見要排隊就去揾下一間 唔好逼埋哂同一間好嘛

推

今個復活節我去左果茶

分散投資是對的

旺角好撚多台灣茶旺中都4間

希望你條撚樣聽日就全族仆街死先

係
仲要好多都係黃

唇茶，果茶，阿玉.........

但我旺中所見 3間都有人流

茶理史...
好多

屌到羊Ba死了

呢間仲有關東煮食 價錢又平
飲完野 再試埋野食

仲有飯團
不過成日都賣哂

飯團就... 我覺得麻麻地
不過飲品同關東煮都唔錯既

咁佢老豆唔駛死全家，自己死好啦。

我動議黑警死全家唔包黃絲！

咪撚用呢個名影衰個靚女啦
屌你老母

唔通你阿媽係漢奸,你阿爸係走狗,你阿爺係賣國賊
你就真係漢奸走狗賣國賊咩

大撚把人食
大埔人真係慣左食佢